中國地區八天遊

今次旅行係純粹返工返到悶，下半年未必有時間去。

本身有機會係同朋友同行，最後維持一貫既結果，一人獨遊。

呢次旅程係咁多次旅行以黎(其實我唔係去過好多次)最多奇遇同驚喜，下面再詳細講。

BTW，因為經歷太獨特，相信現實中識我既人睇到個POST就會知我係乜水，唔好起底，謝。

今次旅程為期八日，來回岡山機場。點解會係岡山來回呢? 皆因經過skyscanner搵左幾個地方既機票，時間同價錢黎講，岡山來回係最抵，反正我又未去過呢頭，就扑鎚去了。

四月買機票，五月頭搞好晒住宿同山陰山陽七日PASS。五月中出發，而因為我係觀光為主，連最貴既交通費都已經有PASS在手，全程其實要使既錢真係唔多。

另外，本身就諗住只玩廣島同岡山，最後經朋友提及下，為左EVA展，去左島根淺遊一日。

天氣方面，0係出發前既二十日左右，小弟已不停咁0係度CHECK天氣，因為有一次去東京個頭，七日都係天晴，太開心，去得旅行，唔好話落雨，陰天都唔想啦。

最後既結果，係八日入面有兩日有雨，大部份都天晴，感謝天公造美。

原定行程

DAY1: 廣島市內 (居廣島)
DAY2: 島根一日遊
DAY3: 廣島市內 竹原 尾道
DAY4: 岩國 宮島
DAY5: 吳 大久野島
DAY6: 倉敷 吉備津神社 (居岡山)
DAY7: 備中松山城 吹屋故鄉村
DAY8: 岡山市內

真實行程
DAY1: 求其0係廣島站附近FULL FOCUS 食左廣島風燒餅 乜柒都無
DAY2: 廣島市內 尾道
DAY3: 島根一日遊
DAY4: 岩國 宮島
DAY5: 大久野島 竹原
DAY6: 吳 倉敷
DAY7: 備中松山城 吹屋故鄉村 姬路城
DAY8: 岡山市內

相機相 同文仲整理緊 下面出住D IPHONE相先

出住D IPHONE影既相先 (傷眼唔好屌)

推 我都成日飛岡山

DAY1

架飛機係十點半起飛，要早兩個鐘去機場，由我屋企出去機場都係一個鐘左右。基本上就同平日返工時間差唔多，因為前一晚已經0係網上Check in左，去到機場，就打算用香港航空既機自己搞啦，點知部機又KAI KAI地，出完登機證就死機，我又白癡咁行左去自助搞行李既個條隊，結果都係要地勤幫手搞行李寄運。

而窮人坐慣窮空公司，都預左係要去到20X號登機口，駕輕就熟。

好啦，咁網上Check in時，見到架機係左右各三座位，估到架機好細(印象未試過坐咁細既機)，連部電視機仔都係0係頭頂，公家一齊睇，唔會有任何機會比空姐講it’s just loading.

一支公坐飛機，梗係坐窗口位。不過因為岩岩起飛，無咩精神，淨係憑肉眼望出去，好快就睇到港豬大橋既人工島甩左一忽，心諗……

機上面架電視機仔就一路0係度做RUNNING MAN同埋D鬼佬整蠱人既節目。咁食埋個飛機餐，訓左陣，就落機了。

之前0係度睇過各大巴打遊記，說好的岡山機場好細，好快就過完關呢?
我癡癡的排左一粒鐘，過完關，係個喼等我，咁我唔知中國人或香港人黎日本犯法係咪好嚴重，我上次去東京同今次黎岡山，都被要求開行李檢查，今次個關員仲係咁問我，點解一個人黎 ，黎做D咩? 差D問到走埋架去岡山站既巴士。

題外話:0係岡山機場有個著住類似警察制服既女關員，戴住口罩，對眼好靚好有電力 (新川優愛咁上下)，好在回程時撞得返，用我智障程度既日文同佢講左聲，你好靚女，而佢聽完都好似幾驚喜，幾開心咁 。

講返正題，咁都叫做趕到架巴士，車窗外望到天氣陰陰地，咁點都叫去緊旅行，心情唔會太差既，只係未到Hostel之前，個人都係有少少擔心，畢竟我唔係一個好細心同Plan到D野萬無一失既人，總係比自己發生好多意外。

巴士去到岡山站，就狗衝去換山陰山陽七日Pass(好貴但超值)同買新幹線車飛，咁上左去一架KODAMA(我張飛寫住NOZOMI)，個陣我未識分，好在0係車上問下人，發現 自己「也咩爹 也咩爹 搭錯車」，就即刻落車。

而成功上到NOZOMI之後，我個窗口位比個日本大叔坐左，算，天開始黑，加上落雨，我忍。最後，用左半個鐘多D，到達廣島，嘩屌，大雨到仆街，仲有幾分涼意。而0係新幹線出站後，我都未肯定去南口定北口，我就行左去北口，好在北口有案內所，就問一問人，佢就答我間Hostel 0係南口。

搵Hostel路程中又要拖喼，又要擔遮，又要拎住部電話睇地圖，狼狽到呢，部電話亦極速唉屌濕撚曬……0係呢個時候自然諗，如果有多個人一齊黎，起碼都無咁「呢HEA」。

兜兜轉轉，我終於用左十五分鐘左右去到Hostel，個身就無咩點濕，但身上既野都大部份都濕到hihi，有點唔開心。

0係Hostel度執拾下行裝，坐低左一陣。已經八點幾九點，就算係天晴，都唔會去得邊度，加上仲落緊雨，本身想去燒餅村(係咪0係本通附近?)，最後只係問下Hostel個reception邊度有燒餅食，佢就叫左我去附近既FULL FOCUS。

行到上去六樓，兜足一圈，每一間既店員都不停21314，其中有好幾間全部都係鬼佬，以我印象中既鬼佬口味，應該都係信唔過，最後去左間淨係得日本人坐既。唔知係咪心情影響左胃口，唔係話唔好食既，但真係完全無點感受過個燒餅，飲埋支啤酒，就埋單走人。走人時，架Lift全部都係鬼仔鬼妹，得我一個亞洲人，個感覺我就好似Lost in translation 其中一幕Bill Murray入左架淨係得日本人既Lift咁。

行返去既時候，雨勢已經轉細，其實落d雨都有樣好，我成日都好想0係日本影返有少少Cyberpunk風格既相，不過心情太低落，都係返去，沖個涼，Plan少少第二日既行程，訓覺。

0係床上輾轉反側，點解呢個旅程個頭好似開得咁柒?(P.S.基本上我每次旅程個頭都係開得柒) 而間hostel太近廣島站，全晚不停咁聽到列車駛過既聲，都叫訓到，不過總有D時候會被嘈醒。

DAY 1完

0係飛機上，經過台灣時，覺得自己好似玩緊SIM CITY咁，亦因為見到呢個景，我覺得，世界其實好大，唔係真係連生活都應付唔到，人生真係得一舗，真係要出去見多D野。

DAY 2

本身PLAN係今日去島根，不過由於我事前只係做左極少量資料搜集，前一晚又乜都無做，決定唔冒險，轉做先0係廣島市內玩下，摸返熟個旅行既節奏先，打返起個心情先。

一早起身，就睇下旅行書啊，網上既資料，基本上廣島市內大致上出名既既都係縮景園、廣島城、美術館、原爆DOME同和平紀念公園一帶。我打算遊完一圈坐觀光巴士就直接新幹線去福山站轉JR山陽本線(好似係)去尾道。

早餐只係食左兩個飯團，等車黎，咁0係紅色JR觀光巴士黎之前，有架唔知係本地旅行社定咩既車，係去宮島口，但係我同其他遊客好似傻仔咁，係咁想上去，雖然聽得唔係好明，但見巴士姐姐個款似係講唔係呢架車。 等多陣就有紅色觀光巴士上，觀光巴有三條路線，起點同終點係同一地方，黃橙線就係同一路向，兩班車差半個鐘定三個字，去縮景園先；綠線就係先去和平紀念公園個邊。

我就以五分鐘車程左右既縮景園做起點，260yen入場(後來發覺原來有JR PASS可以200YEN入場，不過60yen姐都係，由佢啦)。咁一入去，唔覺得有乜特別，尤其自己唔係一個識花既人，都係行下睇下，不過呢個係我第一次去既日式庭園，都仍然有新鮮感。咁行下行下，見到D小橋啊，流水啊咁樣，再wide D咁望返個庭園，周圍都有D現代建築物，個Feel好似鑽石山既志蓮淨苑同美孚新村既嶺南之風咁。然後我就去左旅遊書上影住既小石橋。

縮景園內既假鶴

未到秋天都比我影到紅葉

邊個話楓葉一定要紅色先靚!!!

可能因為我逆向行，所以變左0係橋既另一邊行過去，就見到D錦鯉，影返幾張相，咁行多兩步就見到有個牌叫人唔好餵，同時又見D鯉魚好似有目的咁游去我前少少既位置，望一望，原來有個鬼婆0係度灑D魚糧，個刻心諗，唔係話唔比餵架咩，鬼婆咁大膽!? 然後再望多眼個告示，先知原來係叫人唔好餵鴿，咁D鯉魚既食相，就好似一個肥婆食燒肉咁。鯉魚們為左食野起勢係咁撞，有D基本上都離開左水面。

呢刻覺得D鯉魚好核突，原來POKEMON既鯉魚王已經美化左佢地。咁0係度都逗留左十分鐘左右，先走，再行埋另外半個園，就打算離開，而白癡既我，竟然係走個刻先去睇案內圖，發現其中有個叫楊貴妃形燈籠，心諗，頭先見唔到既，我又再回頭行返入園，打個卡，就正式離開全個旅程第一個景點。

Wide shot 一張 當日天氣係唔錯

進擊的鯉魚大軍，開始殺過黎

用相，好難表達到佢地既瘋狂

打埋個卡，走人，當時有個日本人見我影，就同我用日文嘰哩咕嚕左幾句，不過阿鬼，你都係講返中文啦，我唔識聽。

咁其實坐日本巴士既經驗極少，不過觀光巴士既上落點基本上係一樣，但睇一睇個時刻表，岩岩先走左車，咁行去同等車都差唔多時間，我決定步行去廣島城。

0係去到廣島城之前，有個噴水池，見到一隻應該都係鷺個類既大雀仔，以為係假，係公園既擺設(因為0係縮景園都有D假既丹頂鶴)，點知行近D，隻野飛左去遠少少既地方，再行近多少少就飛走左。好，繼續向廣島城進發。

呢隻真野黎，跟住去到唔同地方都見到，有無鳥系專家知道呢隻叫咩?

打個卡就走左

旅途中誤認呢個人係Adam Sandler 但佢話佢係法國人，唔識英文。

咁因為一直以黎，我都只係去過大阪城，就算我今次淨係0係廣島同岡山，都起碼可以睇兩座城。不過由於去過大阪城，覺得上左個天守閣都無咩特別既關係，我決定如非必要都唔會上天守閣。而去到廣島城既入口，出面竟然有個工程仔，非常礙眼，雖然用相機影都可以避得開，但心情己被破壞，打幾張，望多兩眼，直接走人，去原爆DOME。

極好彩地，我又MISS左一班車，所以原爆DOME又要徒步過去。

原爆DOME附近極多鬼佬。唔知係未打起個旅行既心情定咩，好求其咁影幾張相，就行相生橋過對面既公園。

打卡 原爆DOME

咁首先見到既係平和之鐘，有幾團類似導賞團既野，有一團仲要係日本導遊加日本人，感覺幾得意，或者就好似香港人參加香港旅行團咁既感覺(當然日本係一個國家，參加返本地遊既團都唔係咩特別事。) 跟住就行左去原爆之子像，個日好天，但未算萬里無雲，而唔知點解望住呢個像，已經隱約感受到廣島昔日既痛。咁望多兩眼，行前D就到和平紀念館，而0係入館前，部相機竟然無電，咁就打算拎個尿袋出黎一邊差電一邊行。

原爆之子像，睇相其實無乜野，但親身企0係下面，會有多少感受

整多張WIDE SHOT

我屌，個尿袋漏左0係Hostel啊!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

再望住部電話，得返六成電。相機無電影相事小，但如果連電話都無電，我諗今日個旅程都係行唔到落去，決定左睇完就返返去拎返個尿袋先。

都黎到門口，都係照比200yen去和平紀念館睇下，或者比自己既失誤影響左多少心情，其實和平紀念館好多野都令人震撼，但我就有少少分左心。不過咁多重口味既野，又點會無動於衷。再睇見當中原來依家既廣島棒球隊就係原爆之後成立，唔怪得成個JR站都總係充滿住著廣島棒球隊球衣既人，呢隊野係戰後，將廣島團結，重生。

之但係回想一下活0係香港，真係經歷戰爭既人已經越黎越少，但係鬥爭既程度都無低，日日都好緊張咁，或者都無人會唔想和平，但係0係私利同和平入面，大部份人都係會揀私利先，尤其D私利唔會下下即刻攞人命咁嚴重，大家就更安心去投入爭奪。(Sorry，有少少中二病。)

睇下時間，要去追車返JR站了。其實得三四個鐘去睇晒呢四個景點，實在太少，唔知有無機會，但再黎都想深度遊下廣島市區。或者坐UO整返個三日兩夜行程。

DAY 2 待續

咁等左一陣終於有車返去JR站，就極速衝返去Hostel拎返個尿袋，睇住乘換案內，我去到新幹線站係岩岩好架，但係ON9既我，0係旅程既一半左右，我都唔醒起自己係可以衝上月台上車坐自由席，一尾淨係諗住要買指定席飛先有得坐新幹線，如是者，張PASS又唔比坐東京行既車，我就要買遲多半個鐘定一個鐘既車飛，轉埋山陽本線，成三點半左右先到尾道。題外話，因為新幹線去福山站，福山城直頭0係個站隔離，好正。可惜之後都夾唔到時間出一出福山站睇睇。

既來之，則安之，雖然難免唔比自己既ON9影響心情，但係正式玩既第一日，心情唔應該咁頹既，我係黎玩架嘛，唔係黎刷景點，去唔到咪由佢囉。

去到尾道，我再度憑主觀角度出發，0係北口出左去，見到貓貓，影左幾張。

成功搵到尾道的秘密!!!! (大和號船頭 日本PASSPORT都係呢隻菊花(好似係)

D貓少得黎 仲要淨係識閪我面

黎尾道，好大程度都係因為曾經睇過達哥直播人中之龍，黎搵尾道既秘密，不過我又唔係睇晒，所以其實都唔係好知尾道係點，相信好多有玩或者睇得足D既巴打應該會覺得完成度好高掛，但我就真係接近零認識，行完都唔知邊度係同隻game一模一樣。

咁行極都唔見海邊，亦唔見商店街，我已經sense到自己似乎行錯路，於是就開Google Map，嘩，要行二十分鐘先去到持光寺，仲要調頭行。咁行一行，終於去到持光寺同商店街，而0係Google Map，唯一搵到既食店，就係朱華園，於是就啟程過去，講真，無咩味覺既我，除左0係大阪金龍食過一次中伏拉麵之外，其他其實唔會話難食，但亦唔會覺得超好食，食物對我黎講意義基本上真係只有填肚充飢。

咁根據旅遊書既建議，就係坐單程千光寺纜車，之後行落山。時間已經係差唔多五點。好在今次係夏天黎，日照時間極長，成七至八點先真係入黑。

登山中既千光寺纜車

落車後，打返幾張打卡相

咁上到去，其實居高臨下，唔係唔靚，只係可惜太陽0係背脊，同埋0係呢個moment，睇住人地朋友幾個啊，一係就戀人，自己一個人既孤獨感，又徐徐跑左出黎，然後本身打算落去美術館既，不過睇怕都閂左門，就跟返文學小路同貓之細道行。雖然我唔係咩貓癡，不過見日本D貓好似唔係幾驚人，所以去日本都幾想可以撚下貓，不過文學小路同貓之細道，我自己就覺得幾難行，同時貓少得黎又驚人，可能我唔好彩啦，如是者，我只係單純既落山。

落完山就行左去海邊。個電話得返20%左右，諗住慢慢行都夠行返去JR站，上車先差電。點知呢個時候，個電話反應好遲頓，禁多幾下直頭黑左畫面，即刻拎個尿袋差下佢，差左五分鐘，KEEP住得個黑底白蘋果，然後自動熄機，心諗唔係咁大獲，部電話都用左三年左右，竟然黎旅行先黎變電話禁極刀。而已經六點幾既海邊，海風吹埋黎有少少打冷震。好在，差多陣個電話終於郁得返，真係嚇到O左。

咁再度由商店街行返去JR站，電話又郁得返，個精神無咁繃緊，心情轉返旅行Mode，不過黎得太遲，D舗頭閂晒。其實尾道商店街唔同既店舖都好有特色，只好見到得意既又影下個門口咁啦。另外，全個TRIP去左唔同地方都見到燕子巢，D燕子BB幾隻伸盡個頭出黎求食物好似異形，令我對燕子既印象扣左五十分。

商店街照片數張 仲有佐為

呢D屋好有大澳FEEL

到埗後第一個影既日本妹

已經就黎7點，太陽依然未落山 不過有點涼意，始終十分近海

非GAY 志在影下個月台

7點半左右，0係車上睇住MAGIC HOUR，但無法子影到D咩了。

最後，去到JR站，check乘換案內，佢叫我坐去三原再轉新幹線返廣島，我就無聊將兩程斬開search，原來返福山，再轉新幹線，會快多半粒鐘返到廣島，本來我都當乘換案內係神，但今次旅程，發覺要扣下分，當然APP係死既，人先係生既。(但之後中了更大既伏)

咁返到去，就開始思疑，聽日去唔去島根好，但係又有EVA展，亦都承諾左個朋友要去個邊買D野比佢，而北口既巴士中心，六點定六點半已經閂左門，我由尾道返黎已經八點，0係hostel扭扭另另之下，九點左右，我先衝去坐電車去紙屋町西既巴士中心(間野收十點)，總算買到聽日第一班六點十分既車(持外國護照既人坐呢架既廣島去島根既高速巴士，係500yen，原價3900yen)，所以就算有JR PASS，我都係揀坐巴士去。

然後，我其實晚飯都未食，就由紙屋町西，行去本通行一下，大佬，都9點啦，連應酬上司或者客人既日本打工仔，都已經半醉咁走左出黎，算，我坐返電車返去七仔買D宵夜，食完，沖涼，訓。

DAY 2完

留明

打好多字

呢排真係好多中國四國遊記，連續幾個post都係廣島尾道
BTW支持留名

我去之前都睇左好多近期 返黎又多左幾個

希望大家睇得愉快

呢個title真係唔討好 完全無人

我出曬成個遊記之後 睇反應重開post啦

DAY7: 備中松山城 吹屋故鄉村 姬路城

頭兩個地方都好交通不便喎，竟然仲有時間去埋姬路城？

有松江城既？你既行程唔見有去松江？

因TITLE受到連登仔 強烈反感

唯有開新POST

備中 有奇遇 加上 我唔上姬路天守閣

松江城 0係島根一日遊之中

無強烈反感既

LM

以為你講 Republic of China

留名

睇得明喎其實

咪係囉，我一睇中國地區已經知講緊山陰山陽